92歲老翁被控於1994年行賄政府人員 潛逃逾25年後回港被捕 還押至5月答辯

一名分判商前僱員涉嫌向政府人員提供賄款共6萬7千元，以換取寬鬆監管公園建造工程，於1994年底被廉政公署起訴，潛逃逾25年後，今日被帶往區域法院應訊。被告今日無須答辯。法官郭偉健將案件押後至5月26日答辯。被告暫時還押懲教署看管。

伍業寰，92歲，當時為現已結業的時輝工程有限公司(時輝)工地總管，被控共9項罪名，即兩項串謀向公職人員提供利益。

被告於1994年11月4日被廉署落案起訴上述控罪。他於1995年9月11日未有到區域法院出席審訊，法庭遂向他發出拘捕令。被告其後從內地返港，今日被廉署人員拘捕。

其中兩項控罪指，被告涉嫌於1994年2月及8月期間，與時輝東主串謀，無合法權限或合理辯解，先後兩次分別向拓展署職員提供每月1萬元及7千元的賄款，作為對時輝在上述工地寬鬆檢查及不帶來任何麻煩的誘因或報酬。

另外6項控罪指，被告涉嫌於上述期間，無合法權限或合理辯解，以相同目的而先後6次向上述拓展署工程督察，每次提供賄款1萬元，合共6萬元。

餘下控罪指，被告涉嫌於1994年8月13日至9月1日期間，無合法權限或合理辯解，以相同目的向上述拓展署監工提供賄款7千元。

廉署調查顯示，被告向該兩名拓展署人員提供賄款共6萬7千元。

1994

走到嘅個個都想走
佢仲走返嚟

d證人可能都死鳩左啦

ICAC又破大案

聽人講過呢啲要跟返當年案例判
btw 都聽人講過再早啲狗屋啲嘢未電腦化之前，啲嘢轉過電腦之後，有啲通輯record 會唔見咗

大把人諗住拎完國籍返尼香港啦
我敢講，而家大份部去英國嘅人都係咁諗
97就有辦睇啦

被告返回中國，顯示其心繫國家，情操高尚，無罪釋放

而家賄賂咪唔駛拉囉
阿伯行得太前

屋企冇事邊個想走

ICAC又破6萬蚊大案

5000萬嗰啲冇咩挑戰性

順便大大聲講97前貪污問題嚴重

潛左去加拿大

被告於1994年11月4日被廉署落案起訴上述控罪。他於1995年9月11日未有到區域法院出席審訊，法庭遂向他發出拘捕令。被告其後從內地返港，今日被廉署人員拘捕。

大拿拿6萬7千蚊，大case

郭偉健

用晒d 錢就番香港食皇家飯等夠鐘

得支拿大會係咁

祖國回流比例較少

點解支拿大比起其他地方移民回流比例較多 大家心照啦

唔知該兩名拓展署人員當年有冇拉到呢

92歲，都係判緩刑多？

咩證人證據可能都無曬啦
睇佢點處理啦

拎國籍要十幾年巴打，你推理能力好過黑警

落返黎做乜9

好多手足著草
潛逃去到第二度
無錢 無學歷 無技能
寄人籬下 顛簸流離
就算將來知錯返港
一樣要接受法律制裁
早知今日 何必當初？

鳩估 有病返香港醫啩

92歲
走咗25年
分分鐘自己都唔記得單CASE

估計係有啲親人想見最後一面 唔係92返黎做乜

如果6年後香港變返好就係
但似乎只會越來越差
邊個會返黎

越簡單既野越考功夫，睇怕遲下會挑戰小學生選班長ed大案

拎完國籍個時香港經濟仲咁好我實番架。
6年後香港經濟差過英國咁再算

1994年67k都幾多

太大太易查，難我唔到，搵日得閒先睇下呢d case
呢家攪左d細單野過下日晨，留前鬥後你識條鐵咩

老到懵撚左

無問題 到事罪 無限追朔期

冇時限咩？

大陸或成逃犯天堂

可能搵到條友食左佢, 上庭淨係話唔記得...
打得羸就FREEDOM, 可以返香港拎返扣起D $
打唔驘就繼續逃之夭夭...

窮 病掛

失憶老人痴呆

我屌你老母呀

百鳩幾歲

唔通講中左你？

得你冇錢冇學歷咋

咁戇鳩返嚟

想政府幫佢養老

香港無追訴期限的？

就係想搏緩刑或者不提證供起訴

可能最後只會入到未依期歸柙

而家冇皇家飯啦，只有蝗家飯